%@metapost:actiproportionnalite.mp
%@Dif:2
On considère cinq disques de rayons différents (dont un rayon choisi par vous) et on étudie le périmètre et l'aire de ces disques.
\begin{myenumerate}
\item Recopie et complète les tableaux suivants.
\\
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Disque&$D_1$&$D_2$&$D_3$&$D_4$&$D_5$\\
\hline
Rayon (en cm)&0,5&1&1,5&2&\ldots\\
\hline
Périmètre (en cm)&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Disque&$D_1$&$D_2$&$D_3$&$D_4$&$D_5$\\
\hline
Rayon (en cm)&0,5&1&1,5&2&\ldots\\
\hline
Aire (en cm$^2$)&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\item Ces deux situations représentent-elles des situations de proportionnalité ? Justifie les réponses.
\item Représente les données des tableaux ci-dessus en reproduisant les indications ci-dessous.
\par
\includegraphics{actiproportionnalite-1}\hfill\includegraphics{actiproportionnalite-2}
\item Quel est le graphique qui traduit une situation de proportionnalité ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Activité d'introduction au lien entre la proportionnalité et la représentation graphique.